華為員工用香港Sim卡iPhone翻牆被扣人工兼燉冬菇

華為（Huawei）副董事長CFO孟晚舟去年在川習會當天（12 月 1 日）於加拿大被逮後，中國消費者群起抵制 iPhone，華為本身對使用 iPhone 的員工更祭出嚴懲措施。

消息顯示，華為兩名員工因透過 iPhone 在官方 Twitter 帳號上發送新年祝福，慘遭減薪降職。引人矚目的是，華為內部懲處文件，竟意外曝光了從中國翻牆的方法。

路透社 4 日報導，華為官方 Twitter 帳號在 2018 年 12 月 31 日晚間發送「2019 年新年快樂」祝賀文，眼尖的讀者卻發現這條推文是發自 iPhone。雖然推文很快就被刪除，但截圖已傳遍社交媒體。一名微博用戶調侃說「叛徒自曝」，吸引超過 600 人按讚。

根據路透社看到的華為內部備忘錄，該公司是把社交媒體的管理業務外包給 Sapient。Sapient 當時因桌上型電製腦的「虛擬私人網路（virtual private network，VPN）出問題」，因此改用插入香港 SIM 卡的 iPhone，趕在午夜前發送推文。

中國政府對網路防堵甚嚴，Twitter、Facebook 及 Google 母公司 Alphabet Inc. 等外國業者的服務都無法在中國正常使用，網友若想連上這些網站，就得透過 VPN 翻牆。

華為在內部備忘錄中表示，捅下簍子的人不但違反公司規定，管理也出現疏失，因此決定將兩名出包員工的職等各降一級、月薪減少 5,000 人民幣。

source: